★IT招聘會：$12000月入是極限，求職者不要過份在意薪金！

數碼港公眾使命總監湛家揚表示，現時IT行業的確較難請人，因為就讀IT學科人數較少，他希望求職者選擇公司時不要過份在意薪金

數碼港今日(4日)舉行招聘博覽，提供逾500個職位空缺，有僱主指IT行業難請人，期望能以月薪一萬二千元聘請到程式編寫員，惟與求職者期望的月薪一萬七千元有明顯落差。

IT招聘者：給牠們（IT狗）$12000已經足夠

屌咩，難請人即係求才若渴，咁人工應該上升，而唔係叫求職者「不要在意人工」囉

每月拎12,700元天水圍無業綜援婦喊苦

IT僱主：毒撚使費少（冇女 冇拍拖）人工自然沒有高的理由

none care

想知佢個fair price點黎

份工有冇人做都藉口壓價，真係好撚痴線

低過做保安洗碗

究竟係個記者get錯意思定係個老闆智力有問題

見到萬二蚊 何止唔在意人工 直程唔在意你份工啦

因為而家樓供應少呀
所以大家賣樓嗰陣唔好期望會賣到高價錢

笑撚死
萬二蚊你慢慢登job ad 等啦

好一個FAIR PRICE

開得 booth 請人，啲腦細都想平靚正

我夠想用200萬 (fair price) 買層500呎既新樓!

公司不要太在意利潤 人才價高者得

做譚仔人工仲高過佢

On9

死窮鬼咪開公司啦
Btw 呢d booth請得人既多數都人工低再壓價個d
正常人工上網出廣告已經請到要既人啦

黃愛玲小姐, 祝你既仔女將來都係搵萬二蚊

係唔係科學園o的垃圾公司?

Fair price 係 100 萬

原來係佢

佢以前係港交所vp，再之前一直都係做開對沖基金同啲大行，諗唔到會咁離地叫fresh grad接受12k

數碼港食飯同交通因素要多市價兩千

你唔識先要請人呀麻
又唔想比千金又想要千里馬
ON99

問題係會接受呢個價既人可以有幾多料
你就算請到人最後咪又係生意失敗
連腦都冇仲學人做生意

X2

IT都算專業技能 你叫人萬二蚊就好知足 仲話發展科技好矛盾呀

無錢學咩人開公司

你班IT撚樣最終咪又係開11K仆去做

專？

邊撚度專？

專就唔使比人開12k啦

你班IT撚樣乜有人用槍指住你迫你返工咩？

你唔做大把人做

屌你腦魔 唔係笑apple 就踩IT 狗

叫譚仔阿姐寫program

$12,000低技術譚仔阿姐都請唔到

死狗拎自己同譚仔呀姐比？

你邊忽比得上譚仔呀姐？

點會萬二蚊極限
琴日有d 都offer到萬6

IT都叫做專業人士

人工仲低過夜更保安依啲識呼吸都做到工

香港果然係一個痴撚線既地方

專業係你班撚樣自稱

出面無人認同

等於空姐自稱專業

讀IT如果唔寫有讀過可能人工更高

16k 17k 是大學生價，可能IVE 或冇IT 背景的會肯做，不過僱主應該唔會有興趣

無錢請人 仲想揀人
IVE 唔好咩 起碼做到野

咁似周綺萍口吻

咁 HR 呢？

12k ive都唔會做

面試者:唔好意思我諗我唔係太適合你地公司，有機會再合作

去唔到expected salary既公司傾黎做咩萬二蚊請專業？拎住個degree白紙一張搵唔到工咪去搵PCCX solution 囉，乜人都請，上年fg起薪16.5好似係

數碼港出唔夠18K俾fg搵傻仔返，返既又做爛個市

叻既senior已經唔係單靠份糧搵到

同埋點會有12K請到IVE既諗法出黎
IVE仔dup野叻唔係第一日既事，今年冇14都難搵人

cyberport遇左十間又九間都係狗屎垃圾公司

ive 仔企硬埋班撚樣人都請唔到

12k一樣有班毒撚做
唔好話我睇死
如果冇人做 佢邊敢開咁低

其實hr有咩用，點解請人要經呢個部門

IT多人grad
個人數都唔知有冇BBA既七分一

唔係自問唔識interview+大學三四年冇寫過code都唔會去PCCX solution
佢同PCCX開既offer都幾大分別下

有手有腳16K係事實，接受唔到咪繼續12K請人囉
上年鯨大median都16啦 fair price 17.5唔過份啦

係啊IT好多人grad 啊 支持HR 繼續12k
請垃圾返黎搞柒哂

me

CityU俾人鬧得多喇掛

我2014 hd grade
i大比左d廣告我地
有興趣可以搵校方refer
成堆list

9.8k請個it support
12k請個app developer
一樣有人apply

有咩咁出奇 舊屎都有人食
校方又覺得呢d adv無問題
it係賤呀但有班人頂爛市吹咩

一直供大於求又點會難請
就算做IT人嘅質素參差 都唔可以拎個唔勁嘅人做指標開12000
而係要開一個有人deserves嘅人工 唔夠勁嘅人咪唔好請 你夠公道嘅 稍為有啲水平嘅人都會被吸引來見工

start up係好少資金 但係你用咁低人工請返來可能就係質素最低嘅人
唔好話咩香港搞start up得咩5%成功 就係因為你開咁低人工先搞到咁 因果報應

利申：低汁IT狗
勁個啲叫IT人 我依啲真係狗

睇到R撚晒頭

睇個名都知

供大於求 ？

好少人做番本行嫁
我果屆有d話考差佬

demand supply
完

Open U一年幾多個grad?

供大於求班仆街HR 仲話難請人
想政府引入大陸IT 狗 再壓低個價啊？
定係想多啲傻仔入行

佢地口中既多係幾多

如果count 埋唔識寫program 淨係整hardware 都可能多既

交到貨等於識寫咩
畢左業唔一定做返本科
IT仲細分左唔少範疇 呢度都篩走左唔少人

仲未計做左幾個月唔啱心水就走既人

洗碗工難請人都識調升人工，IT返其道而行，即係低知識工種市場仲合乎市場原則過高知識工種

S&T得1700人左右grad, 但係十幾科 佢點樣計到多人

定bio,T&C等掂到電腦都當IT

你做埋我個份 咁樣我拎老綜算

12 k 數碼港
過多大半月睇下有冇人 fresh grad 搵唔到工做住先

他希望求職者選擇公司時不要過份在意薪金
咁都講得出

香港大部份你講得出既大眾牌子/名牌都係有少量in house做接頭，然後判出去

Vendor長期唔夠人用

系統慢少少冇所謂，你應該係講緊蚊形公司
慢少少
你試下個call center慢少少
個隻App慢少少
處理到既野再少d

睇下HSBC隻Play Me

有冇數字？IT每年職位新增4800個，都唔少要求related degree揸手
新既degree grad係呢個數既30%都未必有
得七成新畢業生入行

飽和
大佬唔好玩假膠啦，班fg會信然後做爛個市

你去JobsDB 啪個programmer入去search下

如果真係咁易outsource 就唔會係香港請人la

d 大陸人寫code 嚇死你，似樣d 既人工仲貴過你香港人

係囉 我都想講 佢自己都話難請人仲係到請個價仲要咁低係咪on9

outsourcing 同埋外國人唔識溝通 第時叫人maintain 未又係玩死自己

講開呢樣真係燥
見過一份source code
將成個control process寫哂落同一個function
最後自己Revamp

其實咩工都可以outsource啦
p記it 都有out d工比大陸人做
點解佢自己仲要開project請本地人做?
點解唔全部搵哂大陸人做?

兩地物價又唔同
你出12k 大陸人可能覺得高
但香港根本唔夠洗
outsource唔係比12k理由

見識過啦
如果你係真心outsource 取代到香港堆IT 人
我諗你就真係要識下

其實上面幾個話可以outsource
不如你諗個發達idea app
然後上淘寶 搵人寫出來

我睇你個project最後點

咁你諗下自己咁廢
出唔起錢請隻it9
你請唔起人係咪你有問題

細in house搵鬼做咩
Cut headcount 咪cut飽佢

請夠人再講啦
12K呢個結果，咪就係請唔到人既原因囉

今年it fg平均30k 未畢業就大把offer

咁請唔到人都好正常丫

極力呼籲抵制萬二蚊雇主

好多依啲19雇主英文都唔識
仲妄想請印度佬做野
基本溝通都做唔到

早兩年有間App Mocha好似就係萬二蚊請人
我夾完band行開行埋入去睇到佢個office
細過間band房
繼續萬二蚊請人

有冇CCIE? 我公司請緊deployment

萬二蚊請到咩人心照
醒目仔都識搵待遇合理既工啦

企硬，做爛市衰硬

冇話邊個欠邊個
自由市場冇錯，所以我咪講自由市場個價囉
你有權繼續萬二蚊請人
Fg有權萬七蚊搵工
反正d offer都係排住隊咁黎

萬二蚊幫人插mouse key board 抵屌啦

12000都做嘅人到底咩心態
求其搵份employment survey都知fg唔止呢個價啦

學校插mouse keyboard 都唔止萬二啦

其實真係有手有腳都萬六
唔好講到我係叻人
我係叻人就唔會做左差唔多兩年都未到25 K啦

話你班it狗係值咁多

學校資助其實唔多 只可以話維持到正常運作
通常用剩果筆錢就係拎黎請it
有d學校仲要周圍搵sponsor減少開支

利申做過學校

IT黎講P仔已經係最好待遇上面真係好多唔知行情鳩UP

支那印度人寫d code真係垃圾到仆街

咁講啦
學校請唔到TSS
PCCX solution, GT,ICX呢類local大vendor請唔到人
點解仲會認為係供不應求

在此呼籲各位揸住degree既fg,今年低過16唔好做
個底薪低開好難追返上黎
人地跳兩跳到28-29
你跳兩跳得23-24有乜為？

肯落場dup既人真係供不應求
做落肯繼續續既都唔多
肯繼續做又未必適合做

洗碗都有萬二蚊啦！洗撚做IT狗呀？

唔洗咁勞氣
佢繼續萬二蚊請囉
留名睇佢變第二間app mocha

不如講下點解你用12k請人
你分幾%股份分佣比我 我ok呀
又要捱到隻狗咁
又要比你當狗撚

低價請唔到人話fg應該捱下苦收12k
你公司中三/中五文員仔12k
我degree出來又係12k on9?

fg萬二蚊 叫佢地接freelance hea job 好過話唔定仲多

Freelance唔hea做去到三四萬一個月
不過真心辛苦

懶到咁既人仲敢請
貪平既結果自己受

冇錯！

lm

從來唔係專業，係d IT狗自稱

幾時開始it 咁兜踎

好多年

你叫樓價、物價低返啲，嘛收你萬二蚊囉

已有人狗衝

IT狗人工低，跟本自己攞黎

老作有人接受左，睇完新 聞D人自己再降低要求。
傳媒

睇黎係你先要出去見識多d

返工唔在意錢咁在意咩？
個個讀完都係為錢 唔係讀黎做咩

想知有咩人會入去做

Hr一定要踩低你it狗
因為大部份it工都要經agent
唔撚踩到你班it狗地底泥 佢地食咩？

ON9

現時就讀科大BBA三年級的邱同學和余同學則指，希望到創科公司實習和兼職，會主攻市場推廣職位。她們均指，不會計較薪金高低，主要想累積工作經驗、趁機學習IT知識，為踏出社會早作準備。

bba 都想做埋IT

我黎搵工，但唔要求薪金
我黎返學，但唔要求學到野

就係依啲人 唔係依行又要入 又拖低哂個價

得罪講 洗碗都13000

hr憑咩踩
逗份垃圾人工學人踩人?
做十年都無20k啦

我心中fair price 2000呎向海半山新樓，價格係100萬內。

12k想請個人幫你揼Code
得嘅
寫出嚟多Bug到仆街囉
到時又喺度呻
屌你老母

洗碗洗到仆街先有13000者
十幾個鐘不停狂洗

成日有班細路講到洗碗老馮要低人工過大學生

咁撚隔涉，人工成本都增加啦
個邊又冇充足人力資源
咁當然難請人啦

現在好多小型食肆都冇洗碗（冇地方），因為有專門洗碗公司接呢d job

靠 華富邨提供

我返過數碼港啦
多數去商場 麥記 food court pepper lunch輪住食

咩價請咩人

U again

我個ac係集團式經營

12k唔知價 ive，hd仔先會做 仲要你係做P仔... pccx support FG都唔止依個價 福利個d都唔洗講喇 肯定垃圾 仲要返 Cyberport ...最後有一個傻仔上釣就搵佢一個打全場 on撚9

向上流動大 就算係普通上市公司IT部有 10幾人都算多 大部分得幾條友就睇哂成間公司 仲要大部分做成10年up 幾時先升到你

靠無牙個啲係度寫code

岩啊 萬二蚊 妹下好下 就有code 幾抵

咁似吸白粉既

做it係咁
長期對電腦輻射大
又要腦力用盡
未計你ot
12k 都唔夠醫藥費

識得望人已經好健康

做過IT，見d人似咁

你試下36小時唔瞓stand by，就可以變成咁

條友話低過17k都考慮姐 又無話肯accept 12k嗰份
我覺得15k以上都唔算頂爛啦 個個都有 median咁嗰個就唔叫median啦

返數碼港12k

香港的顧主真係好撚無良

12k過印度請啦

顧主：印度 又慳一筆

失業多時

各位點睇IS information system依科
講到完全唔洗同一般programmer競爭 而好多公司都會需要依個位咁 又可以考個CISA牌 大把人要咁
其實係咪真？ 定係又吹大左？
有冇巴打係依個field/認識 可以講下

我屌你老母,叫人唔好在意薪金咁唔通我在意你公司負皮俾香港腦細

笑死 又有hr狗唱淡it 又唔比stat出黎

留意返CISA 要4年相關經驗先考得

打工唔在意人工唔通在意你對佢好咩

讀CS 出黎再轉IS好d
太多垃圾BA requirement, use case, user journey都唔識寫

在意佢對黑絲

腦魔BB又binC

我而家份pt sales叫我返full time都開萬四
仲要咩requirement都唔洗
我之前未做過sales都請

你係邊到做sales?
利申: 失業中

打雜全包差唔多啦

炒哂班40歲programmer
再用賤價講fg

後生重要可以無限OT

不過呢, 總有班毒撚12K都照狗沖
所以話好讀唔讀走去讀CS

12K渣巴士好過, 起碼搭巴士唔洗錢

萬2蚊你請咩p

好似屋企人搭都唔洗錢

渣巴士 > 20k

你start up話buget有限要出低d,都起碼萬5啦屌你老母

香港start up就算把啦, 要識最新技術, 人工低, 租山卡啦office, 冇share分, 過幾年摺埋, 出返去技術又用唔返

曾經見過有一個只有一年工作經驗既candidate 已有此cert, 唔知佢點樣得回來。

其實好撚on9

就係 startup 先更加要 star player 起頭
12k 請條廢柴番黎
隨時 OOP 都唔識
寫堆垃圾 code base 出黎 我真係恭喜你

大學生賤如狗
點解唔做差佬

唔係個個想撈偏

唉it狗

我地一齊祝條撚樣世世代代都月薪$12000 , 希望佢地都唔好在意薪金

你估你朗豪坊定又一城，科學園都算

你個垃圾數碼港又隔涉，入面又荒蕪
車錢又貴，收皮la

你依家萬二 唔代表將來係
到時你就係開國功臣 幾皮都黎啦
比人炒左之後

開國功臣 依班撚屌個腦係諗依個世界唔會冇左邊個會唔得

張嘉輝廣告咩

將來都係12000，不過政府俾（老綜）

行外人想問
IT年資係咩冇用
會唔會做十年有幾皮？

反正出得果 12k 都預左請廢柴
不如出 50蚊 上淘寶買隻獎杯
搞個中學生比賽算啦

十年後唔知老綜有冇幾皮呢?

★IT 華為CEO：過了34歲就是廢人！華為裁走34歲以上IT狗！

香港既IT人大多數係毒撚性格
一見到啲HR囡囡/呀姐立即霸氣盡失
屎都照食

變相好多人頂爛市，啲濕鳩公司夠膽開啲濕鳩價就係因為真係有人做

如果你唔等錢駛，其實返呢啲賤工黎做咩？
如果你等錢駛，更加唔應該返呢啲垃圾工，做保安洗碗都高人工過佢啦

Ive既IT畢業生更加唔應該妄自菲薄，明明你地有用過一個唔識寫code既垃圾BBA畢業吹水生好多

講真仆街公司都要有人頂爛市配合
麻煩香港IT人俾多啲自信自己

一間公間用萬二蚊請個fg...我睇唔出有乜向上流動既機會

唔止呢啲濕鳩工
我發覺仲有唔少公司（尤其start-up ）請人都只請part-time/internship

我覺得係美其名俾fg 工作機會，實際就係搵廉價勞工 請intern仲有得唔使俾最低工資添

即使start up資金有限，最低限度請番正常full time 先，同埋出手唔好咁賤啦⋯ 12k 請P仔搵鬼做咩

利申：去過數碼港招聘show行咗個圈

見識過intern當ft

希望業主不要過分在意租金

年資？

DOS 20年經驗，識set IRQ junper，wordstar dbase lotus....

你會唔會用幾皮請呢個經驗IT人？

依個世界幾多新野出黎 年資...

Cisa人人都考得
有幾個同學已有
佢個資格係你考完有夠年數既工作經驗先算
考得Cisa應該大部份都做逼科 唔覺出路闊
同埋it audit都唔係比it人做 唔好比個名fake左

上面講is仔唔識寫document就應該唔會
因為is唔夠technical所以都好多course教吹doc同proj management
同唔同p仔爭就睇果個人想做咩啦
利：IS人

IT就係冇所謂累積經驗，所以年年請fresh都得，反正你都要重新學過=新人

咁又唔係的做support, network, DBA 咪有d用 但仲要考一堆cert... Programmer， Engineer 就當你萬能俠 你叫班in-house做左10幾20寫慣的人去寫apps識條春咩

狗糧價錢

嘩頂你~ 拍薑屍片呀 ??

酷刑十一：剝奪睡眠（Sleep deprivation）

睡眠剝奪是歷史悠久的酷刑，可追溯至一世紀羅馬帝國迫害基督徒時期。中情局能讓囚犯一連180個小時醒著，期間囚犯通常站著,或者處在受壓的姿勢。有時候,囚犯的手被銬在頭頂，囚犯往往因此骨折或脫臼。為讓囚犯長時間無法入睡,中情局會用兩個大燈照囚犯，有時還會播放強烈噪音。

酷刑十一：剝奪睡眠（Sleep deprivation）

HR能讓IT狗一連180個小時醒著，期間IT狗通常站著,或者處在受壓的姿勢。有時候IT狗換水，往往因此骨折或脫臼。為讓IT狗長時間無法入睡,
HR會用兩個大波引誘IT狗。

IT狗留名

做保安成碌嘢咁企係度都有 12k

狗改不了吃屎
毒撚就係毒撚
俾人踩到上心口都唔識反抗
你大一大hr/老細佢地重驚過你啦
IT狗咁下賤就係多得呢班毒撚係到做爛市

講錯，唔係唔識
係唔敢反抗
我係老細實最睇好你地啦
11k都要offer
OT唔補水又得
唔加人工又冇問題
呢啲完美員工一定要留到34歲

所以敢反抗既通常唔洗識咁多野人工都高一截

都要巡下樓，同埋多左要同南亞蝗作戰準備

我又未聽過呢行咁差
好多u grad 都做到 it trainee 成條路鋪好曬
如果係d ive/asso 仔就12k 正路啦
google 抄下code 就收12k😂😂😂

It真係狗也不屌，賤過地底泥

有乜路舖好曬？做30年可以嗎？

career path

20-30歲 IT dog

30-40 轉做水電（被炒，只有換光管技能）

40-50 看更（腰背積勞成疾）

50-die 病床

34 咪又係俾人炒

利申：IT狗已鋪路30轉行

萬2蚊可以請到咩人?
比多2千請唔請到個寫APP

30歲重可以轉行做咩？

以前未有平機會，d招聘廣告有寫年齡，90% 30歳以下，10% 35歲以下

仲要當時係勞工短缺的90年代初

訓撚醒未
求期support都去到13k啦
Programmer得12
屌你老母我覺得起碼要23-25起薪先岩
香港對it真係

調轉你做左IT老，咪一樣俾人$32.5

（都係賺多d心態，一柒樣）

IT老細

香港IT老心中IT狗只係狗
最多只值萬二
太貴直頭唔請算
又或者炒咁個3十歲嘅"老野"

ive仔讀完hd 入mtr每個月收9千上堂 兩年後正式做 人工又加 又有得升 點解仲要做12k it狗？

有錢都唔開IT公司，唔好拎d錢去炒樓！

一係好似李氏咁多錢到冇掟洗，去間志在玩下

我真係未見過有咩code係抄返來之後完全唔使改就可以fit到哂Requirement
分分鐘抄返來改code仲耐過你重新寫個新既

依家唔在google 搵 用人地framework,library 全部自己寫咁叻仔 你間公司d project都幾唔趕
Path? 我都想知你條咩path 咁把炮...

如果23-25起薪就唔輪到考依個分既人讀it啦

原來你用人地D framework, library係可以乜野logic都唔使寫就fit哂咁copy & paste就可以fit哂個requirement咁叻既。我真係第一次知
如果可以乜都copy & paste就做哂＆做好，大學科cs執柒左佢都得

佢先最貼地
打滚多年知道無論個開價幾低都一定會有毒撚肯做，咪有幾低開幾低囉

根本就係籍口啦， 萬三蚊叫人唔好介意起薪低，會升得快， 真係當IT或讀IT既人係低IQ動物？ 萬二蚊肯做果d 都唔好請， 個腦生草， 唔識計算價值。 寫出黎既code都會係另公司將來付出大成本去抵擋番。

我有讀IT畢業生既average salary數據， 個個都18 k以上， 事實係根本個市唔夠人搶緊人。

仲要用12k請人？ 係咪傻左？ 壓市都有個鋪啦！而家係我地fg 新一代選工， 唔係工選我地。

話咩做左起薪點低既會升得快， 呃小朋友咩？ 請左咪fill up左個位lo, 炒左你請個第二件lo。根本冇人做developer, 個個霸著managenent個位唔想向下流， 根本冇位比你上。

我想講18 k都請唔到人既公司， 不如折x左佢。 成日話請唔到人又要唔肯比錢。

12 k去做保安算數啦！

但哩個世界仍然總會有人去甘願受剥削， 真係狗都睇唔起。

通常發生係讀數， science 揾唔到工既人身上， 之後轉型做IT, 比份奴工就當人神咁拜！ 讀哩d科既人唔該企硬， 唔好狗衝， 否則香港IT唯一好景景少少時候都比你地班xx搞彎埋。

錯啦！ 人工好某程度上睇 demand and supply。即使神科畢業都可以因供過於求而挨低薪！

關鍵在於市場已唔夠人時， 求職者能唔能夠企硬， 唔比pk hr壓價！

再咁搞法， 倒不如我轉行做recruiter去踩低人 當你地「人力資源」咁賣比人， 從中抽水算， 洗咁辛苦寫曲？？？

我地I T人轉行做recruiter比現時d垃圾agent更識得請到公司需要既人， 因為我地知咩係development, 唔似bba出黎果d垃圾， 亂請人！

18 k都話少！？哩d 咩無良公司！？ 香港冇得救。 美國請個 fg intern都50k以上， 莫講畢業。
香港it係勞工市場！ 18K半份人工交租， 未計mpf, 家用 (唔比家用又比x), 交通費！

日日除左曲， 乜都冇， 用完即棄！

出奇地永遠有人企出黎罵18k已經好高， 通常都係上左年紀個批講， 有病！
唔好再用咸豐年代去睇而家人工， 過左十幾年， 百物騰貴！ 唔識計咩係relative income同 absolute income.

如果15k work life balance, 唔洗update tech, 終身學習， 長做長有既工。
對比18k地位低得黎比人chur, 不斷學野， 被用完即棄既IT工。

咁我寧願做15K算啦！15K價值往往大於18K.

1 係大過2!

1+1=/=2

而家既18K人工
就等於十年前揾緊9K

揾12k
即係十年前既6,7 k

12K要我做？ 得！
除非你份工令我學到既野， 將來會賺到過千萬既知識， 我咪做lo!

失業半年時你做唔做

我就係例子

自己接job算

30k

manpower 請fresh grad 會唔會一樣咁低？

話google 抄code班撚樣廢夠未
不如我出15k比你
你去google抄成個project比我

咪就係果班出萬二蚊

辛辛苦苦讀完 CS或者 highdip
讀足4年， 2 年。 d野仲要唔係易
出黎12k, 有冇尊過自己專業同供養自己既父母？
倒不如去賣保險做 sales?!?

人工低都算
重要早啲退休

咁款，唔死都執到！

樓上有人提到話請強國 IT, 佢真係唔知米貴，我公司 2010 係深圳請個正正常常既 programmer 都要成 10K 人仔，依家，我諗無 12-3 K 人仔，你都請唔到正常有知力既人。

不如係香港請仲平，輸入外勞，住一定要俾，分分鐘要俾大陸大一堆既稅，18K請一個香港人非常之平。

這裏是香港

楷哥請support都唔撚止喇

支那人公屋、老綜...乜鳩都優先

其實如果係 startup 請個咩春都唔識既讀IT人番黎好正常
IT你讀完唔代表你會識做 大把垃圾讀完出黎咩都唔識唔係要我比15 6k佢下嗎 如果你有profolio show到比人睇你做過好多野識D咩technique就唔同講法

初級IT人起薪僅$1.4萬起 未達求職者期望
2017/03/14

調查發現IT專才對就業待遇與企業的想法出現分歧。（iStock）

近年IT業專才渴市，有調查顯示，目前企業對程序員的需求最多；70％指會提供有競爭力的薪酬搶人，但初級IT人入職起薪點僅1.4萬至1.6萬元，與大部分求職者期望的2萬元或以上起薪點有距離。業界指勞資雙方需互相多加了解，減輕IT專才短缺問題。

香港電腦學會與CTgoodjobs訪問了100間公司及150名求職者，顯示24％的IT業界目前最需要程序員/程序分析員，其次是系統分析員（15％）、軟件/網站開發人員（13％）及系統/技術支援人員（13％）。但有24％求職者指，對業務分析師最感興趣，其次是IT/項目經理（18％）。

業界︰勞資雙方宜溝通

至於如何挽留人才，70％企業指會提供有競爭力的薪酬或補償，其次是培訓（47％），彈性工作時間僅佔21％。而入職起薪點主要為1.4萬至1.6萬元，佔34％，2萬元或以上為17％。

不過，對於求職者而言，在考慮新職位時，主要是良好薪酬/補償（77％）、彈性工作時間/工作生活平衡（66％）、晉升機會（49％）；有27％求職者指找新工作的時候，主要考慮到職業發展及晉升的機會。

由香港電腦學會主辦的IT職業博覽2017昨舉行，籌委會主席黃子傑表示，調查結果可見，僱主與IT專才對就業待遇的期望明顯不協調，僱主普遍認為提供具競爭力薪酬是吸引求職者的最重要因素，不過，求職者卻最關注職業發展及晉升機會，認為雙方需進一步互相了解，以減少招聘IT專才上的分歧。

幾多錢都冇用，3、5年後就棄，同freelance冇分別（不同之處：返工期間要依時返工）

傻鳩，專業係代表專門知識，programme d code你識唔識先，空姐斟茶遞水，阿嬸都做得，係要塑造個專業形象咋，點可以相提並論。

堂堂硬膠七子之首， 今時今日都要咬老綜

咁唔應該請大學生， 因為大學生真係唔係學skill。你應該請high dip, 或high dip上既大學生。

當然， 有大學生會有自己project, 哩個唔表示有異議。

雙方都係想保障到自己。 但15, 6 k真係唔高la。

聽講今年個價低左好多

IT從來冇"應該"2字

只有 該死

阿豬阿狗讀個eng deg 再自學1-2種lang 就去見IT post
supply多左 唔係唔壓你價呀嘛

其實IT界可唔可以做返個工會或者揾工黑名單？
將啲仆街公司寫哂上去俾人知，唔好俾啲fg 中伏
到時啲公司就唔敢咁放肆

數碼港付近d樓間間千幾萬，個個渣靚車。得班it狗係入面賺12k

換電腦set email唔算IT ok?

個種係support

係人工等同only

有手有腳，但冇超級學歷，唔會請！

從未聽過IT公司請IT人無需學歷，IT只係人工=清潔，但學歴一定=/=清潔

收皮啦,美國呢度公價係年薪10萬美金

真係做人做狗自己揀

波台假膠都信

你都short撚左 而家供不應求仲要壓價
請唔到人仲怪應徵者無經驗？
有人肯入黎做已經要偷笑

咁既人工同文員差唔多 工作壓力大過文員又要成日係咁諗野又要追新野
我去做文員唔好

你做左幾年IT都只係識同人SET EMAIL換電腦，你好應該諗下你係咪仲適合做IT囉

屌你我樓下茶記都唔止呢個價啦
高學歷IT仲低人工過茶記

20年廚神Vs20年DOS經驗

做IT經驗唔可以累積真係致命傷

咩logic黎

個個想要咁高人工佢咪請唔到奴隸囉

宜家返pt做下 freelance
有兩日返學 一日假都有萬2 萬3

雖然it可以好得閒
但屌 幫你寫program寫system
幫你度幫你諗幫你改 比個閪人工
比個合理人工 當皇恩浩蕩
比閪人工就應撚份咁
香港真係痴撚線

IT毒撚奴性爆燈

唔在意薪金 咁究竟應該在意啲乜

有freelance可以搵我使

我個面洗碗16000

有冇女OL

香港做it真慘，我以前初畢業得9000。

請左

做保安算啦